【樓市回暖】00後女學生710萬購將中 有樓阿媽支付500萬首期

得90後買唔到樓

疫情漸露曙光，市民重投樓市，刺激二手交投回暖，其中將軍澳區最旺，在年輕客及「父幹族」力撐下，上半月已錄逾百宗成交。

相關新聞：【劏房蝕讓潮】菁雋二手叫價350萬 業主急售包15%辣稅

利嘉閣地產蔡庭勇稱，近日樓市回暖，不少市民樓價大跌機會不高，加快入市，買家之中，「好多係後生仔，見樓價跌唔落，出晒嚟搵樓」，大部份都是新婚或是準備結婚，需要有一個家，「兩個人出來做嘢，多數都供得掂」。他稱，將軍澳本月錄得的106宗成交，年輕人佔約七成，部份靠父幹入市。最年輕的一名買家屬「00後」。本月初，將軍澳中心11座低層B室，實用面積438方呎，兩房間隔，以710萬元成交，買家是一名20歲女學生，由母親支付逾500萬元首期上車，計劃向銀行只借樓價約三成按揭。蔡庭勇稱，買家的母親本身於同區已有物業，女兒新購物業將作自用，並非借名買樓慳稅。

「80後」情侶一日睇九個盤

蔡庭勇續稱，另一宗年輕客買樓個案，是一對「80後」情侶，準備買樓結婚，之前從未睇過樓，復活節假期第一次出來睇樓，那天是4月11日，一日睇了九個盤，全部是將軍澳中心及將軍澳廣場，最後睇中將軍澳廣場5座高層A室一個實用面積476方呎兩房單位，單位裝修企理，睇完好鍾意，即時還價，業主開價780萬元，業主肯減30萬元，即日以750萬元購入單位。代理指，買家覺得「樓價跌唔到，就算股票跌，樓價都唔會點跌」。

蔡續稱，將軍澳交通方便，加上大部份單位樓價低於1,000萬元，屬熱門「上車重鎮」。以本月暫時錄得的106宗成交為例，樓價低於1,000萬元佔91宗，即超過八成成交可做最高九成成數按揭。

他稱，近期錄得的成交大部份屬市價，個別屋苑低位回升約3%。如將軍澳中心3座40樓以上高層A室，實用465方呎，剛以818萬元沽出，呎價17,591元。同座35樓以下中高層H室，間隔及座向相同，今年2月僅售800萬元，兩個月賣貴18萬元。

將軍澳4日59宗買賣

中原地產柯勇表示，剛過去的復活節4天假期，將軍澳二手交投十分暢旺，4日合共錄得59宗成交，買家趁長假期積極議價，加快入市步伐。其中將軍澳中心2座高層H室，實用面積465方呎，採兩房間隔，座向西南方，以約808萬元易手，呎價17,376元。原業主2012年3月以400萬元入市上址，持貨8年，現轉手賬面獲利408萬元離場，單位期內升值102%。

二手成交旺，大部份屬減價沽售。中原地產譚桂貞表示，海翩滙7座高層A室，實用面積822方呎，三房間隔，剛以1,280萬元沽出，呎價15,572元。單位去年12月已放盤，最初連租約叫價1,500萬元，3月租客搬出後，叫價下調至1,350萬元，最後累減220萬元易手。賣方2016年以1,074萬元入市，賺206萬元離場。她稱，將軍澳本月暫錄103宗成交，與上月同期107宗相若，在「禁聚令」下仍有過百宗成交，算是非常理想，全月成交料約250宗，但難超越上月逾270宗。她解釋，上月在一手帶動下，二手才有這麼多成交。

將軍澳另一宗減價，屬日出康城緻藍天。利嘉閣地產羅志雄表示，單位為1座低層RA室，實用面積817方呎，採三房套連士多房間隔，外望可享優美海景。單位於2018年7月開始放售，原叫價1,360萬元，及後減價至1,100萬元，最終於日前以1,070萬元成功易手，累積減價達290萬元或21%，呎價13,097元。原業主2015年4月以761.3萬元購入單位，持貨5年，賬面獲利308.7萬元，升值四成。

香港置業劉浩勤表示，將軍澳天晉IIIA呎價重上2萬元，位於3A座中層B室，實用面積352方呎，3月底以750萬元放售，放盤不足一個月便以730萬元沽出，呎價20,739元。他稱，2B座高層D室，實用面積355方呎，業主開價只是770萬元，但於今年2月「神奇地」以833萬元高價沽出，呎價23,465元，疫市創下屋苑一房呎價新高。若撇除該宗離奇高價，屬屋苑今年呎價首次重上2萬元水平。

中原地產趙鴻運表示，鰂魚涌太古城再錄成交，為漢宮閣中層A室，實用面積723方呎，3房2廁間隔，向正南，附有豪華裝修，望街景及園景。業主4月初放盤，叫價1,480萬元，最終累減50萬元以1,430萬元易手，呎價19,779元，屬市價。屋苑4月至今錄得6宗成交，平均呎價18,694元。

明明都係20歲，但我仲諗緊點慳聽日三餐

都未廿歲屋企人就送左710萬佢洗

入將軍澳溝左條女
你就衣食無憂

公平咩

又贏

收租又得
自主又得

又避到雙重印花稅

Yeah

人生起跑線

屌我20歲仲諗緊點樣慳錢食飯

根本就係呀媽買樓, 用個女個名咪慳到稅囉 作咁大篇故仔把鬼

根本係
宜家重可以放租出去 個女有需要先攞返嚟住

由母親支付逾500萬元首期上車

走啦五毛狗

職業女兒

仲讀乜野書？個個月收租差唔多兩萬。唔洗做都ol

讀緊書都借到3成

有老母擔保？

搵屋企人做擔保過壓測

遲早制裁港元攬炒樓價

港元唔係話制裁就制裁
美國都做唔到

用個女個名去收租 又唔使交稅

一樣要交物業稅的
但已經係最抵既方法

阿媽 買，雙重辣椒
阿媽 買，雙重辣椒，再轉名比阿女，送契樓一樣要印花稅

媽媽

用個人入息課稅報唔係可以扣免稅額咩 仲有D稅務寬減應該分分鐘唔使交

就算你去到50歲,你老豆都唔會變咗個有錢佬